[
    {
        "subject": "정보처리 기능사",
        "infoTime": "2008년 1회",
        "infoNumber": "20080101",
        "question": "101101<small>(2)</small>의 2의 보수는 얼마인가?",
        "correct_answer": "010011<small>(2)</small>",
        "incorrect_answers": ["110111<small>(2)</small>","110001<small>(2)</small>","111000<small>(2)</small>"],
        "desc": "2의 보수로 바로 바꾸는 방법은 오른쪽 끝에서부터 처음 1을만날때까지는 똑같이 적고 나머지는 1의보수 바꾸는 방식대로 0은 1로 1은 0으로 바꾸어 주면 됩니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "infoTime": "2008년 1회",
        "infoNumber": "20080102",
        "question": "불 대수의 정리 중 옳지 않은 것은?",
        "correct_answer": "A + A = 1",
        "incorrect_answers": ["A· A = A","1 + A = 1","A· 1 = A"],
        "desc": "A + A = A 입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "infoTime": "2008년 1회",
        "infoNumber": "20080103",
        "question": "명령어 구성에서 연산자의 기능에 해당하지 않는 것은?",
        "correct_answer": "주소지정기능",
        "incorrect_answers": ["입· 출력기능","제어기능","함수연산기능"],
        "desc": "명령어 = 명령어 코드부 + 명령어 주소부 Instruction = Op_Code + Operand 연산자란 명령어 코드부를 이야기 하므로 주소지정 기능은 없 습니다. 주소지정 기능은 명령어 주소부에 해당 합니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "infoTime": "2008년 1회",
        "infoNumber": "20080104",
        "question": "다음 중 플립플롭의 종류가 아닌 것은",
        "correct_answer": "R",
        "incorrect_answers": ["R-S","J-K","D"],
        "desc": "R 플립플롭은 없습니다. 플립플롭에는 RS,D,JK,T 가 있습니다"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "infoTime": "2008년 1회",
        "infoNumber": "20080105",
        "question": "클록펄스(Clock Pulse)에 의해서 기억 내용을 한자리씩 이동하는 레지스터는?",
        "correct_answer": "시프트 레지스터",
        "incorrect_answers": ["누산기 레지스터","B 레지스터","D 레지스터"],
        "desc": "한자리씩 이동하는 레지스터는 시프트 레지스터 입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "infoTime": "2008년 1회",
        "infoNumber": "20080106",
        "question": "입/출력 장치와 주기억 장치 사이에 위치하여 데이터 처리속도의 차이를 줄이는데 도움이 되는 장치는?",
        "correct_answer": "입/출력 채널",
        "incorrect_answers": ["명령 해독기","연산장치","인덱스 레지스터"],
        "desc": "채 중 입 : 채널은 중앙처리장치(주기억장치)와 입출력 장치사이에 존재 합니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "infoTime": "2008년 1회",
        "infoNumber": "20080107",
        "question": "프로그램이 컴퓨터의 기종에 관계없이 수행될 수 있는 성질을 의미하는 것은?",
        "correct_answer": "호환성",
        "incorrect_answers": ["가용성","신뢰성","안정성"],
        "desc": "호환성 : 컴퓨터 기종에 관계없이 수행되는 성질(활명수, 까스명수, 베아제, 정로환등 이름은 틀리지만 모두 소화제역할을하는데 이를 호환성이라 보셔도 무방합니다.)"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "infoTime": "2008년 1회",
        "infoNumber": "20080108",
        "question": "이항(Binary) 연산에 해당하는 것은?",
        "correct_answer": "AND",
        "incorrect_answers": ["COMPLEMENT","ROTATE","SHIFT"],
        "desc": "단항연산자 : 로테이트, 쉬프트, MOVE(무브),NOT(COMPLEMENT, 보수"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "infoTime": "2008년 1회",
        "infoNumber": "20080109",
        "question": "다음 [보기]에 나열된 내용과 관계있는 장치는?<br>[보기] 논리회로, 누산기, 가산기, 보수기",
        "question_desc": "[보기] 논리회로, 누산기, 가산기, 보수기",
        "correct_answer": "연산장치",
        "incorrect_answers": ["기억장치","제어장치","보조기억장치"],
        "desc": "누산기 : 연산결과 일시 저장<br> 가산기 : 덧셈기<br> 보수기 : 보수로 바꾸는 장치이므로 모두 연산장치의 일종 입니다"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "infoTime": "2008년 1회",
        "infoNumber": "20080110",
        "question": "16진수 4CD 를 8진수로 변환하면?",
        "correct_answer": "2315<small>(8)</small>",
        "incorrect_answers": ["2325<small>(8)</small>","2355<small>(8)</small>","2336<small>(8)</small>"],
        "desc": "16진수를 8진수로 빠르게 변환하는 방법은 2진수로 변환후(4자리씩 확장) 이를 다시 8진수(3자리씩 끊어줌)로 변환해주시면 됩니다.<br> 16진수 4CD를 8진수로 바꾸기 위해 먼저 2진수로 변환합니다.<br>4CD >100(4) 1100(C) 1101(D) 그 다음 10011001101을 오른쪽에서부터 3자리씩 끊어줍니다. 10(2) 011(3) 001(1) 101(5) 답은 2315(8)인 것을 알 수 있습니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "infoTime": "2008년 1회",
        "infoNumber": "20080111",
        "question": "제어장치가 앞의 명령 실행을 완료한 후, 다음에 실행 할명령을 기억장치로부터 가져오는 동작을 완료할 때까지의주기를 무엇이라고 하는가?",
        "correct_answer": "fetch cycle",
        "incorrect_answers": ["transfer cycle","search time","run time"],
        "desc": "명령어를 기억장치로부터 가져오는 동작을 패치라고 합니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "infoTime": "2008년 1회",
        "infoNumber": "20080112",
        "question": "기억장치 고유의 번지로서 0,1,2,3....과 같이 16진수로 약속하여 순서대로 결정해 놓은 번지, 즉 기억장치 중 기억장소를 직접 숫자로 지정하는 주소로서 기계어 정보가 기억되어 있는 곳을 무엇이라고 하는가?",
        "correct_answer": "절대번지",
        "incorrect_answers": ["기호번지","상대번지","변위번지"],
        "desc": "고유번지 0, 1, 2, 3 순서대로등의 단어가 나오면 절대번지입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "infoTime": "2008년 1회",
        "infoNumber": "20080113",
        "question": "다음 그림의 논리회로에서 출력(C)는? (단, A=1, B=1 이다.)<br>",
        "question_img": "gineungsaJC_2008_01_01",
        "correct_answer": "0",
        "incorrect_answers": ["1","11","10"],
        "desc": "위의 OR게이트는 어느 한쪽이라도 1이면 1이므로 1이되고 밑은 AND게이트는 두개 입력 모두가 1이여야지만 1이 출력되는 게이트 입니다..그러므로1과 1의 출력에서 NAND게이트에 입력 되므로(NAND게이트는AND게이트의 반대 값이 나옴.) 1과 1이 AND 게이트에 입력되면 출력이 1이므로 결국 마지막 출력은 0이 됩니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "infoTime": "2008년 1회",
        "infoNumber": "20080114",
        "question": "0-주소 명령은 연산시 어떤 자료 구조를 이용하는가?",
        "correct_answer": "STACK",
        "incorrect_answers": ["TREE","QUEUE","DEQUE"],
        "desc": "0주소 : 스택(Stack)<br>1주소 : 누산기(ACC)<br>2주소 : 일반적,범용, 기억불능,자료보존 불능<br>3주소 : 특수, 기억가능, 자료보존 가능"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "infoTime": "2008년 1회",
        "infoNumber": "20080115",
        "question": "다음과 같은 진리표를 갖는 논리 게이트는?",
        "question_img": "gineungsaJC_2008_01_02",
        "correct_answer": "NAND 게이트",
        "incorrect_answers": ["NOR 게이트","NOT 게이트","AND 게이트"],
        "desc": "AND 게이트와 출력이 반대 이므로 NAND 입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사", 
        "infoTime": "2008년 1회",
        "infoNumber": "20080116",
        "question": "주소 부분에 있는 값이 실제 데이터가 있는 실제 기억장치 내의 주소를 나타내며 단순한 변수 등을 액세스 하는데 사용되는 주소지정 방식은?",
        "correct_answer": "직접(Direct Address)",
        "incorrect_answers": ["상대주소(Relative Address)","절대주소(Absolute Address)","간접(Indirect Address)"],
        "desc": "단순변수 이므로 직접(Direct Address) 입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "infoTime": "2008년 1회",
        "infoNumber": "20080117",
        "question": "동시에 여러개의 입/출력 장치를 제어할 수 있는 채널은?",
        "correct_answer": "Multiplexer Channel",
        "incorrect_answers": ["Duplex Channel","Register Channel","Selector Channel"],
        "desc": "동시에 여러개 이므로 멀티(Multi) 입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "infoTime": "2008년 1회",
        "infoNumber": "20080118",
        "question": "특정 비트 또는 특정 문자를 삭제하기 위해 사용하는 연산은?",
        "correct_answer": "AND 연산",
        "incorrect_answers": ["OR 연산","MOVE 연산","Complement 연산"],
        "desc": "마스크 : 특정 비트를 삭제하는 연산으로 AND 게이트를 사용합니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "infoTime": "2008년 1회",
        "infoNumber": "20080119",
        "question": "다음 논리회로는 무슨 회로인가?",
        "question_img": "gineungsaJC_2008_01_03",
        "correct_answer": "반가산기",
        "incorrect_answers": ["전가산기","카운터","패리티 발생기"],
        "desc": "입력 X, Y 2개 출력 S, C 2개 이므로 반가산기 입니다.<br>반가산기 : 입력 2 출력 2<br>전가산기 : 입력 3 출력 2"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "infoTime": "2008년 1회",
        "infoNumber": "20080120",
        "question": "레지스터(Register)내로 새로운 자료(Data)를 읽어들이면어떤 변화가 발생하는가?",
        "correct_answer": "레지스터의 먼저 내용이 지워진다",
        "incorrect_answers": ["현존하는 내용에 아무런 영향도 없다.","그 레지스터가 누산기일때만 새 자료가 읽어진다.","그 레지스터가 누산기이거나 명령레지스터일때만 자료를 읽어 들일 수 있다."],
        "desc": "레지스터는 1개의 정보만 기억할수 있기 때문에 새로운 정보가 들어오면 이전값이 지워지고 새로운 정보만 기억 됩니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "infoTime": "2008년 1회",
        "infoNumber": "20080121",
        "question": "테이블 구조를 변경하는데 사용하는 SQL 명령은?",
        "correct_answer": "셀",
        "incorrect_answers": ["툴 바","블록","탭"],
        "desc": "스프레드시트 기본단위 : 셀<br>프리젠테이션 기본단위 : 슬라이더(슬라이더 개개의 구성요소: 개체)"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "infoTime": "2008년 1회",
        "infoNumber": "20080122",
        "question": "테이블 구조를 변경하는데 사용하는 SQL 명령은?",
        "correct_answer": "ALTER TABLE",
        "incorrect_answers": ["MODIFY TABLE","DROP TABLE","CREATE INDEX"],
        "desc": "CREATE : DB 테이블, 뷰 생성<br>ALTER : 테이블 변경<br>DROP : 데이터베이스, 테이블, 제거"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "infoTime": "2008년 1회",
        "infoNumber": "20080123",
        "question": "윈도용 프리젠테이션에서 화면 전체를 전환하는 단위를의미하는 것은?",
        "correct_answer": "쪽(슬라이드)",
        "incorrect_answers": ["개체","개요","스크린 팁"],
        "desc": "프리젠테이션 기본단위 : 슬라이더(슬라이더 개개의 구성요소: 개체)<br>스프레드시트 기본단위 : 셀"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "infoTime": "2008년 1회",
        "infoNumber": "20080124",
        "question": " SQL에서 DROP 문의 옵션(Option) 중 'RESTRICT'의 역할에 대한 설명으로 가장 적절한 것은?",
        "correct_answer": "제거할 요소가 참조 중이면 제거하지 않는다.",
        "incorrect_answers": ["제거할 요소들을 기록 후 제거한다.","제거할 요소가 참조 중일 경우에만 제거한다.","제거할 요소들에 대한 예비조치(back up) 작업을 한다"],
        "desc": "DISTINCT : 검색 결과중 중복 제거<br>CASCADE : 연관관계까지 함께 삭제(참조 중인것도 삭제)<br>RESTRICT : 참조중이면 삭제 하지 않음"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "infoTime": "2008년 1회",
        "infoNumber": "20080125",
        "question": "데이터베이스 관리자시스템(DBMS)의 운용시 고려사항으로 거리가 먼 것은?",
        "correct_answer": "효율적 검색지원을 위하여 데이터 구조의 비표준화를적극 추진",
        "incorrect_answers": ["다수 사용자의 이용에 따른 시스템의 보안기능 확보","다양한 장애에 대비한 백업 파일의 확보", "효율적 운영 및 성능 최적화를 위한 관련 전문가의 확보 요구"],
        "desc": "효율적 검색지원을 위하여 데이터 구조의 표준화를 추구해야합니다.(비표준화가 아닙니다.)"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "infoTime": "2008년 1회",
        "infoNumber": "20080126",
        "question": "SQL 명령어 중 DML에 해당하지 않는 것은?",
        "correct_answer": "ALTER",
        "incorrect_answers": ["INSERT","UPDATE","DELETE"],
        "desc": "DML(데이터 조작 언어)<br>SELECT - FROM - WHERE : 검색<br>INSERT - INTO - VALUES : 삽입<br><br>UPDATE - SET - WHERE : 갱신(업데이트)<br>DELETE - FROM - WHERE: 제거(삭제)<br>(테이블내의 레코드 조작 언어)"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "infoTime": "2008년 1회",
        "infoNumber": "20080127",
        "question": "SQL의 명령 형태로 옳지 않는 것은?",
        "correct_answer": "UPDATE - FROM - WHERE -",
        "incorrect_answers": ["SELECT - FROM - WHERE -","INSERT - INTO - VALUES -","DELETE - FROM - WHERE -"],
        "desc": "UPDATE SET 입니다. DML(데이터 조작 언어)<br>SELECT - FROM - WHERE : 검색<br>INSERT - INTO - VALUES : 삽입<br>UPDATE - SET - WHERE : 갱신(업데이트)<br>DELETE - FROM - WHERE(삭제)"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "infoTime": "2008년 1회",
        "infoNumber": "20080128",
        "question": "프리젠테이션의 이용 영역으로 가장 적합한 것은?",
        "correct_answer": "제품의 소개나 회의내용 요약 발표 등의 업무",
        "incorrect_answers": ["쪽지시험 채점 등의 업무","신문 편집의 업무","회원 명부 작성, 검색 등의 업무"],
        "desc": "프리젠테이션은 제품의 소개나 회의내용 요약 발표 등의 업무에 사용합니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "infoTime": "2008년 1회",
        "infoNumber": "2008029",
        "question": "DBMS의 필수 기능이 아닌 것은?",
        "correct_answer": "처리 기능",
        "incorrect_answers": ["정의 기능","조작 기능","제어 기능"],
        "desc": "데이터 베이스 언어<br>DDL : 데이터 베이스 정의어<br>DML : 데이터 베이스 조작어<br>DCL : 데이터 베이스 제어어<br>위 내용으로 봐서 꼭 필요한 기능은 정의, 조작, 제어 이며처리 기능은 부가적인 기능으로 필수 기능은 아닙니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "infoTime": "2008년 1회",
        "infoNumber": "20080130",
        "question": "데이터베이스 설계 순서로 가장 적합한 것은?",
        "correct_answer": "개념적 설계 → 논리적 설계 → 물리적 설계",
        "incorrect_answers": ["개념적 설계 → 물리적 설계 → 논리적 설계","논리적 설계 → 개념적 설계 → 물리적 설계","물리적 설계 → 논리적 설계 → 개념적 설계"],
        "desc": "개념 - 논리 - 물리 순입니다. 그냥 개눈물이라고 외우세요."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "infoTime": "2008년 1회",
        "infoNumber": "20080131",
        "question": "UNIX에서 현재의 작업 디렉토리가 어디인지를 확인하는명령은?",
        "correct_answer": "pwd",
        "incorrect_answers": ["rmdir","chmod","groups"],
        "desc": "UNIX 명령어<br>who : 현재 시스템을 사용하는 사용자 정보(로그인 상태)<br>time : 시간표시<br>pwd : 현재 작업 경로(디렉토리) 표시<br>finger : 시스템에 등록된 사용자 정보<br>ps : 실행중인 프로세스 상태<br>ping : 네트워크 연결 상태 점검(테스트)<br>find : 원하는 파일 검색"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "infoTime": "2008년 1회",
        "infoNumber": "20080132",
        "question": "'윈도 98'에서 현재 활성화된 창(windows)의 프로그램을종료하는 단축키는?",
        "correct_answer": "Alt + F4",
        "incorrect_answers": ["Alt + Tab","Ctrl + Z","Ctrl + C"],
        "desc": "Alt + F4 : 현재 활성창 종료"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "infoTime": "2008년 1회",
        "infoNumber": "20080133",
        "question": "UNIX 시스템에서 주로 사용한 프로그래밍 언어는?",
        "correct_answer": "C",
        "incorrect_answers": ["Pascal","Fortran","Basic"],
        "desc": "커널(Kernel) : 시스템의 핵심부분으로 90% 이상이 C 언어로 작성되어 있다(이식성 향상), 나머지 10%는 어셈블리어로 작성되어 있다(고속성) 도스의 IO.SYS, MSDOS.SYS와 같은 기능<br>위와 같이 C언어가 90% 이상 차지 합니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "infoTime": "2008년 1회",
        "infoNumber": "20080134",
        "question": "'윈도 98'에서 특정 파일을 찾고자 할 때 '찾기'를 이용한다. 다음 중 '찾기' 방법에 의해 특정 파일을 찾을 수 있는 경우가 아닌 것은?",
        "correct_answer": "파일의 작성자를 알고 있는 경우",
        "incorrect_answers": ["파일의 형식을 알고 있는 경우","변경된 날짜를 알고 있는 경우","파일에 포함된 문자열을 알고 있는 경우"],
        "desc": "작성자 기준으로 찾는 방법은 없습니다..꼭 암기 하세요"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "infoTime": "2008년 1회",
        "infoNumber": "20080135",
        "question": "도스(MS-DOS)에서 사용자가 파일을 잘못해서 정보를 삭제하였을 때, 이를 복원하는 명령어는?",
        "correct_answer": "UNDELETE",
        "incorrect_answers": ["DELTREE","FDISK","ANTI"],
        "desc": "삭제 명령은 DELETE(DEL) 이며 이를 반대로 복원하므로 UN을 붙여서 UNDELETE 입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "infoTime": "2008년 1회",
        "infoNumber": "20080136",
        "question": "UNIX에서 태스크 스케줄링(task-scheduling) 및 기억장치관리(memory management) 등의 일을 수행하는 부분은?",
        "correct_answer": "kernel",
        "incorrect_answers": ["shell","utility program","application program"],
        "desc": "스케줄링, 기억장치 관리등 시스템의 핵심적인 일을 담당하므로 커널입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "infoTime": "2008년 1회",
        "infoNumber": "20080137",
        "question": " 운영체제의 목적이 아닌 것은?",
        "correct_answer": "턴 어라운드 타임(Turnaround Time)의 증가",
        "incorrect_answers": ["처리능력(Throughput) 향상","사용가능도(Availability)의 증대","신뢰도(Reliability)의 향상"],
        "desc": "턴 어라운드 타임(Turnaround Time)의 증가란 1+1 질문시 1초만에 답이 나오던것이 100초로 증가하는것을 말합니다"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "infoTime": "2008년 1회",
        "infoNumber": "20080138",
        "question": "Which one does below sentence describe?",
        "question_desc": "It is situation of infinite waiting of unsable resources.<br>Because one program is going to use the device in use by other program at multiprogramming.",
        "correct_answer": "dead lock",
        "incorrect_answers": ["paging","buffering","overlay"],
        "desc": "WAITING 단어를 통하여 교착상태(DEAD LOCK)임을 알수 있습니다"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "infoTime": "2008년 1회",
        "infoNumber": "20080139",
        "question": "'윈도 98'의 탐색기에서 비연속적인 여러 개의 파일을 선택하는 방법은?",
        "correct_answer": "&lt;ctrl&gt;키를 누른 상태에서 선택하려는 파일들을 왼쪽마우스 버튼을 클릭하여 선택한다.",
        "incorrect_answers": ["&lt;shift&gt;키를 누른 상태에서 선택하려는 파일들을 왼쪽마우스 버튼을 클릭하여 선택한다.","&lt;alt&gt;키를 누른 상태에서 선택하려는 파일들을 오른쪽마우스 버튼을 클릭하여 선택한다","&lt;shift&gt;키를 누른 상태에서 선택하려는 파일들을 오른쪽 마우스 버튼을 클릭하여 선택한다."],
        "desc": "SHIFT : 연속<br>CTRL : 불연속"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "infoTime": "2008년 1회",
        "infoNumber": "20080140",
        "question": "'윈도 98'의 작업 표시줄 위에서 오른쪽 마우스 버튼을누르면 나타나는 도구 모음의 메뉴가 아닌 것은?",
        "correct_answer": "설정",
        "incorrect_answers": ["연결","주소","빠른 실행"],
        "desc": "설정은 없습니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "infoTime": "2008년 1회",
        "infoNumber": "20080141",
        "question": "'윈도 98'에서 복사 또는 이동시킬 파일(내용)이 잠시 기억되는 임시 기억장소로서 일종의 버퍼(buffer) 역할을 수행하는 것은?",
        "correct_answer": "클립보드",
        "incorrect_answers": ["제어판","휴지통","바탕화면"],
        "desc": "클립보드 : 윈도우에서 사용하는 임시 공간"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "infoTime": "2008년 1회",
        "infoNumber": "20080142",
        "question": "도스(MS-DOS)에서 'CONFIG.SYS' 파일에'LASTDRIVE=D'의 설정이 의미하는 것은?",
        "correct_answer": "드라이브 개수를 의미한다.",
        "incorrect_answers": ["드라이브 용량을 의미한다.","드라이브 모양을 의미한다.","드라이브 속도를 의미한다."],
        "desc": "'LASTDRIVE=D' : 이뜻은 마지막 드리이브가 D드라이브라는뜻으로 보통 A, B, C, D 순서대로 증가하므로 갯수와 관련이있습니다. "
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "infoTime": "2008년 1회",
        "infoNumber": "20080143",
        "question": "'윈도 98'에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?",
        "correct_answer": "16 bit 환경의 GUI 시스템",
        "incorrect_answers": ["플러그 앤 플레이(Plug &Play) 기능 지원","파일 이름을 255자 까지 지원","멀티 태스킹(Multi Tasking) 지원"],
        "desc": "윈도우98은 '32'bit 환경의 GUI 시스템"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "infoTime": "2008년 1회",
        "infoNumber": "20080144",
        "question": "도스(MS-DOS)에서 하드디스크의 파티션을 설정하고 논리적 드라이브 번호를 할당하는 명령은?",
        "correct_answer": "FDISK",
        "incorrect_answers": ["FORMAT","DEFRAG","DOSKEY"],
        "desc": "FDISK : 파티션 디스크의 약자로 파티션을 나눈다는 것은 물리적으로 1개의 드라이브를 C, D 등으로 2개로 나누는 작업을 말합니다. "
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "infoTime": "2008년 1회",
        "infoNumber": "20080145",
        "question": "운영체제를 구성하는 프로그램 중 처리 프로그램에 해당하는 것은?",
        "correct_answer": "서비스 프로그램(service)",
        "incorrect_answers": ["감독 프로그램(SUPERVISOR)","작업 관리 프로그램(JOB MANAGEMENT)","데이터 관리 프로그램(data management)"],
        "desc": "제어프로그램 종류 3가지(제어 프로그램의 특징은 감시, 관리라는 말이 들어간다)<br>1. 감시프로그램<br>2. 작업관리 프로그램<br>3. 데이터 관리프로그램"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "infoTime": "2008년 1회",
        "infoNumber": "20080146",
        "question": "'윈도 98'에서 시동디스크(부팅디스크)를 만드는 기능은어디에 있는가?",
        "correct_answer": "프로그램 추가/삭제",
        "incorrect_answers": ["내게 필요한 옵션","시스템","디스플레이"],
        "desc": "프로그램 추가/삭제에 보면 시동디스크 만드는 기능이 있습니다.(윈도우 98만 해당합니다.)"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "infoTime": "2008년 1회",
        "infoNumber": "20080147",
        "question": "다음은 무엇에 대한 설명인가?",
        "question_desc": "A hardware signal that suspends execution of a program and calls a special handler program.<br>It breaks the normal flow of the program execution. After the handler program executed, the suspended program is resumed.",
        "correct_answer": "interrupt",
        "incorrect_answers": ["polling","method invocation","virus"],
        "desc": "Special Handler 라는 단어를 통하여 인터럽트(Interrupt)임을알수 있습니다. "
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "infoTime": "2008년 1회",
        "infoNumber": "20080148",
        "question": "컴퓨터 시스템 내부에서 실행중인 프로그램을 정의하는용어는?",
        "correct_answer": "프로세스",
        "incorrect_answers": ["버퍼","인터럽트","커널"],
        "desc": "프로세스 : 현재 실행중인 프로그램"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "infoTime": "2008년 1회",
        "infoNumber": "20080149",
        "question": "도스(MS-DOS)에서 'AAA'라는 디렉토리를 만들 때의 명령은? (단, 현재 디렉토리는 C:\\임)",
        "correct_answer": "C:\\>MD AAA",
        "incorrect_answers": ["C:\\>CD AAA","C:\\>ED AAA","C:\\>RD AAA"],
        "desc": "MD : Make Directory의 약자로 디렉토리를 만들다는 뜻입니다.<br>RD : Remove Directory의 약자로 디렉토리를 제거 한다는뜻입니다"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "infoTime": "2008년 1회",
        "infoNumber": "20080150",
        "question": "도스(MS-DOS)에서 'ATTRIB' 명령 사용시에 읽기 전용속성을 해제할 때 사용하는 옵션은?",
        "correct_answer": "-R",
        "incorrect_answers": ["-H","-S","-A"],
        "desc": "H(Hidden) : 숨김속성<br>R(Read only) : 읽기 전용 속성<br>+ 속성부여, - 속성 해제"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "infoTime": "2008년 1회",
        "infoNumber": "20080151",
        "question": "다음 중 광통신의 일반적인 특징이 아닌 것은?",
        "correct_answer": "전력유도가 많다.",
        "incorrect_answers": ["광대역이다","저손실이다","코어는 경량이며 가늘다."],
        "desc": "광통신을 빛을 이용하므로, 전기, 자기장의 영향을 받지 않습니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "infoTime": "2008년 1회",
        "infoNumber": "20080152",
        "question": "다음 중 반송파 주파수를 변환시키는 변조방식은?",
        "correct_answer": "FM",
        "incorrect_answers": ["AM","PM","PCM"],
        "desc": "AM : 반송파의 진폭을 변조<br>FM : 반송파 주파수 변조<br>PCM : 아날로그 신호를 디지털 펄스로 변환하여 전송하고 수신측에서 이를 다시 본래의 아날로그 신호로 환원시키는 방식"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "infoTime": "2008년 1회",
        "infoNumber": "20080153",
        "question": "다음 중 분산 네트워크의 장점과 거리가 먼 것은?",
        "correct_answer": "분산자원의 중앙집중화",
        "incorrect_answers": ["현장 업무의 효율화","네트워크의 확장 용이","다양한 입력방식의 채택 용이"],
        "desc": "분산이란 중앙에 집중된것을 여러곳으로 분산하는 작업을 말합니다..중앙 집중화는 반대 개념입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "infoTime": "2008년 1회",
        "infoNumber": "20080154",
        "question": " 회선망 구성에 있어서 10개의 스테이션(국)을 전부 망형으로 구성하려면 몇 회선이 필요한가?",
        "correct_answer": "45",
        "incorrect_answers": ["85","65","25"],
        "desc": "n(n-1)/2 입니다..공식이 어려우시면 10개의 스테이션이므로10이 아닌 9에서 부터 9+8+7+6+...+1까지의 합을 구하시면됩니다.(망형에만 해당됩니다.)"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "infoTime": "2008년 1회",
        "infoNumber": "20080155",
        "question": "다음 중 전송선로의 전기적인 1차 정수가 아닌 것은?",
        "correct_answer": "도체 길이(ℓ)",
        "incorrect_answers": ["도체 저항(R)","인덕턴스(L)","정전 용량(C)"],
        "desc": "도체길이는 1차 정수가 아닙니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "infoTime": "2008년 1회",
        "infoNumber": "20080156",
        "question": "RS-232C 25핀 커넥터 케이블에서 송신준비완료(CTS)의핀(pin) 번호는?",
        "correct_answer": "5",
        "incorrect_answers": ["4","6","7"],
        "desc": "RS-232C 케이블 번호별 내용<br>2번 송신 데이터<br>3번 수신 데이터<br>4번 송신 요구<br>5번 송신 허가(송신 준비가 완료 되었을때 송신 허가함)"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "infoTime": "2008년 1회",
        "infoNumber": "20080157",
        "question": "이동통신의 접속방식에 이용되는 CDMA 방식은?",
        "correct_answer": "코드분할 다원접속방식",
        "incorrect_answers": ["시분할 다원접속방식","공간분할 다원접속방식","주파수분할 다원접속방식"],
        "desc": "CDMA : 코드 분할 다중(다원) 접속의 약자 입니다."
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "infoTime": "2008년 1회",
        "infoNumber": "20080158",
        "question": "다음 중 무궁화위성과 같은 정지형 통신위성의 위치로 적합한 것은?",
        "correct_answer": "지구 적도 상공 약 36000[km]",
        "incorrect_answers": ["지상 약 15000[km] 상공","지구 북회귀선상 약 25000[km] 상공","지구 극점 상공 약 45000[km]"],
        "desc": "정지위성 : 적도상공 약 36000킬로 미터"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "infoTime": "2008년 1회",
        "infoNumber": "20080159",
        "question": "정보통신 시스템의 구성요소 중 데이터 처리계에 해당하는 것은?",
        "correct_answer": "중앙컴퓨터",
        "incorrect_answers": ["단말장치","데이터 전송회선","통신제어장치"],
        "desc": "데이터 처리를 담당하는 것은 CPU 즉 중앙처리장치 입니다"
    },{
        "subject": "정보처리 기능사",
        "infoTime": "2008년 1회",
        "infoNumber": "20080160",
        "question": "다음 중 전송 선로의 무왜곡 조건은? (단, R:저항, C:정전용량, G:누설컨덕턴스, L:인덕턴스)",
        "correct_answer": "RC = LG",
        "incorrect_answers": ["R-L = C-G","RG = LC","R+L = C+G"],
        "desc": "무조건 암기"
    }
]